اسپانیا از کشور های محبوب برای اقامت و سفر است . برای سفر به اسپانیا انواع مختلفی از ویزا وجود دارد. اخذ ویزای شینگن اسپانیا راهی مطمئن برای مسافرت و اقامت به کشور اسپانیا است با ویزای شینگن می توانید به سایر کشور های حوزه شینگن نیز سفر کنید. بسته به هدفی که شما برای رفتن به اسپانیا دارید مانند اقامت تحصیلی، تفریحی، کوتاه مدت یا بلند مدت، ویزای شینگن متفاوتی نیاز دارید. ویزای شینگن اسپانیا از سال 1995 که اسپانیا به کشور های شینگن پیوست امکان پذیر شد. در ادامه به انواع ویزای شینگن اسپانیا و توضیاحات و مدارک مورد نیاز برای آن می پردازیم.
انواع ویزای شینگن اسپانیا
اخذ ویزای شینگن تحصیلی 
یکی از محبوب ترین کشور ها برای تحصیل و دریافت مدرک تحصیلی اسپانیا است. دانشگاه ها و مراکز علمی اسپانیا سابقه زیادی دارند و خدمات علمی و تحصیلی مناسبی برای دانش جویان و دانش آموزان فراهم می کند. برای اخذ ویزای تحصیلی اسپانیا ابتدا دانشگاه مورد نظر خود را پیدا کرده و  درخواست پذیرش بدهید. نوع ویزای دانشجویی و میزان اقامت خود را مشخص کنید که در دو نوع شش ماهه و بلند مدت است.
بر اساساس مقررات اسپانیا برای اخذ ویزای تحصیلی داشتن مدرک زبان اسپانیایی اجباری نیست اما داشتن آن و تسلط بیشتر به زبان اسپانیایی در اخذ ویزا تاثیر مثبت دارد. بسیاراز دانشگاه های اسپانیا پی از  پذیرش یک دوره زبان اسپانیایی برای دانشجویان خارجی برگزار میکنند که باید به صورت کامل گذرانده شود. آزمون معتبر و مهم برای سنجش زبان اسپانیایی، آزمون dele است.
در صورت پذیرش برای دانشگاه های اسپانیا که به زبان انگلیسی تدریس می کنند باید مدارک معتبر زبان انگلیسی مانند آیلتس و CAE  را داشته باشید.
http://vakil-visa.com